# Refactoring CodeBlitz - Lista de Suspeitos
Uma parte fundamental da dinâmica de uma **Refactoring CodeBlitz** é a confecção de uma **lista de suspeitos** que nada mais é do que uma lista de tarefas de refatoração referentes a um determinado código. Dessa forma, uma solução simples para sua confecção é através de um quadro quadro kanbam com três raias: **To Do** (a fazer), **Doing** (fazendo – apenas 1) e **Done** (feito). O quadro pode ser físico com raias e post its ou digital usando uma das muitas ferramentas para este tipo de organização de tarefas. Independente da escolha, o quadro de tarefas que representa a lista de suspeitos pode ser como o exemplo abaixo:

| To Do                                        | Doing                                  | Done                                  |
|:--------------------------------------------:|:--------------------------------------:|:-------------------------------------:|
| Suspeitos listados e ordenados (A refatorar) | Refatoração em andamento (Refatorando) | Suspeitos já refatorados (Refatorado) |

Nas fases 1 (**Relatório de Campo**) e 2 (**Investigação e Planejamento**) é importante levar em conta o tempo disponível na etapa 3 (**Operação Tática**). Deve-se eleger itens suspeitos que possam ser refatorados dentro do tempo desta etapa, de preferência mais de um. Assim, em uma etapa 3 de cerca de 60 minutos é recomendável que os itens tenham uma estimativa de cerca de 12 minutos cada. Isto permite a execução de cerca de 5 refatorações diferentes. É importante que os **delegados** mantenham-se atentos a esses tempos de modo a manter o bom andamento do evento.

Tanto para versões físicas como para digitais, a lista de suspeitos, após o evento, serve como registro do que foi realizado bem como fonte de itens que ainda precisam ser tratados.